[
  {
    "question": "Wskaż zdanie prawdziwe: Projekt musi mieć określony początek oraz koniec.",
    "options": [
      "Projekt musi mieć określony początek oraz koniec.",
      "Projekt musi mieć określony początek, ale nie musi mieć określonego końca.",
      "Projekt nie musi mieć określonych ram czasowych."
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Na jakim poziomie zebrane powinny zostać wymagania?",
    "options": [
      "Tylko nazwa.",
      "Pełna specyfikacja włącznie z diagramami, interfejsami użytkownika, szczegółami implementacyjnymi.",
      "Na poziomie „wystarczająco dobrym”, żeby uzyskać wspólne zrozumienie i rozpocząć implementację na akceptowalnym poziomie ryzyka."
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Wskaż zdanie fałszywe dotyczące WBS",
    "options": [
      "Zawartość WBS może zmieniać się wielokrotnie aż do momentu jego zatwierdzenia.",
      "W WBS powinny być wskazane prace z zakresu i spoza zakresu projektu",
      "Każdy produkt z WBSa powinien znaleźć odniesienie w liście aktywności i harmonogramie."
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Tymczasowa natura projektów wskazuje:",
    "options": [
      "Projekty nie mogą być dłuższe niż 6 miesięcy.",
      "Projekty nie mogą być dłuższe niż 5 lat.",
      "Tymczasowa natura projektów nie określa ich długo- lub krótkotrwałości."
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Wskaż przykład „rozpełzywania” zakresu",
    "options": [
      "Główny programista zachorował, co wpływa na opóźnienie w projekcie.",
      "Zespół programistów zdecydował przepisać zatwierdzony wcześniej etap kodu na nową bibliotekę JS.",
      "Zespół projektowy został wyposażony w tablety z Androidem zamiast iPady, mimo że w zakresie zaplanowany był zakup iPadów."
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Rozwiń skrót SRS",
    "options": [
      "System Risk Scope",
      "Software Results Specification",
      "Software Requirements Specification"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "NGINX w SRS najlepiej zawrzeć w sekcji:",
    "options": [
      "Wymagania dotyczące interfejsu zewnętrznego",
      "Założenia i zależności",
      "Cechy jakości"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Co powinien zawierać WBS",
    "options": [
      "Zadania do wykonania",
      "Produkty do dostarczenia",
      "Harmonogram dostarczania produktów"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Uczestnictwo w wykładzie i nauka materiału są w relacji",
    "options": [
      "start-to-start",
      "finish-to-start",
      "start-to-finish"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Kto odpowiada za zawartość product backloga w Scrum?",
    "options": [
      "Programiści",
      "Product Owner",
      "Project Owner"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Prawidłowa kolejność według XP",
    "options": [
      "Dekomp. cechy na zadania, tworzenie kodu, tworzenie testów jednostkowych",
      "Dekomp. cechy na zadania, tworzenie testów jednostkowych, tworzenie kodu",
      "Tworzenie testów jednostkowych, dekomp. cechy na zadania, tworzenie kodu"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Wykres wskazujący realizację funkcjonalności w trakcie sprintu",
    "options": [
      "Burndown chart",
      "Burnup chart",
      "Velocity chart"
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Kto jest odpowiedzialny za stworzenie karty projektu?",
    "options": [
      "Zespół projektowy",
      "Inicjator lub sponsor projektu",
      "Project Owner"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Identyfikator wymagania 3.2.3.4 to przykład notacji",
    "options": [
      "Numeracja hierarchiczna",
      "Sekwencja",
      "Losowa"
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Identyfikator wymagania wi-11 to przykład notacji",
    "options": [
      "Numeracja hierarchiczna",
      "Sekwencja",
      "Losowa"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Co powinien zawierać WBS wg PMBOK",
    "options": [
      "Zadania do wykonania",
      "Produkty do dostarczenia",
      "Harmonogram dostarczenia produktów",
      "Wszystkie odpowiedzi"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Wskaż zdanie fałszywe dotyczące harmonogramu i WBS",
    "options": [
      "WBS stanowi dane wejściowe do harmonogramu",
      "Harmonogram stanowi dane do WBS",
      "WBS opisuje co jest do zrobienia",
      "Harmonogram opisuje kiedy i co"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Wskaż zdanie fałszywe dotyczące nazewnictwa WBS",
    "options": [
      "Każdy element WBS posiada swoją nazwę",
      "Nazwa elementu WBS powinna być rzeczownikiem",
      "Nazwa musi być czasownikiem",
      "Słownik WBS zawiera bardziej szczegółowe opisy poszczególnych komponentów WBSa"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Zadania/aktywności i zależności czasowe między nimi przedstawione są",
    "options": [
      "W dokumencie SRS",
      "W dokumencie WBS",
      "W harmonogramie",
      "W WBS i harmonogramie"
    ],
    "correct": [2]
  },
  {
    "question": "Standardowa długość cyklu wg XP",
    "options": [
      "7 dni",
      "14 dni",
      "30 dni",
      "Zależne od zespołu"
    ],
    "correct": [3]
  },
  {
    "question": "Spotkanie w Scrum odbywające się codziennie w trakcie iteracji",
    "options": [
      "Daily Scrum",
      "Sprint Review",
      "Sprint Retrospective",
      "Żadne z powyższych"
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Co się dzieje z niewykonanymi zadaniami pod koniec sprinta w Scrum",
    "options": [
      "Są wrzucane do backloga",
      "Są automatycznie usuwane",
      "Przenoszone do następnego sprintu",
      "Pozostają w sprint backlogu do końca projektu"
    ],
    "correct": [0]
  },
  {
    "question": "Co to są zasoby pieniężne?",
    "options": [
      "Korzyści namacalne",
      "Kapitał finansowy dostępny dla projektu",
      "Zasoby ludzkie przeliczane na pieniądze",
      "Budżet projektowy zarezerwowany na sprzęt"
    ],
    "correct": [1]
  },
  {
    "question": "Jaka jest prawidłowa kolejność tworzenia karty projektu?",
    "options": [
      "Określenie celów i zakresu → Tworzenie karty projektu → Akceptacja",
      "Specyfikacja wymagań → Tworzenie karty projektu → Akceptacja",
      "Analiza ryzyka → Tworzenie karty projektu → Akceptacja"
    ],
    "correct": [0]
  }
]
